﻿# Pràctica DNS Windows Server

Has de ficar una captura dels punts on hi hagi un **(*)**

## Prerequisits:

En aquesta primera pràctica necessitaràs els següents elements:

* Màquina virtual Windows 2016 server amb la funció de DNS instal·lada (que farà de servidor DNS).
* Màquina virtual Windows 7, 8 o 10 a escollir per tu (que farà de client). 

Les MVs estaran en **xarxa NAT**.

La IP del servidor serà 10.0.2.X on X serà l'últim byte de la IP del teu ordinador real a classe. Per exemple, si el teu ordinador a classe té la IP 172.31.84.44, el servidor tindrà la IP 10.0.2.44 **fixa**.

La IP del client serà 10.0.2.Y on Y serà l'últim byte de la IP del teu ordinador real a classe +100. Per exemple, si el teu ordinador a classe té la IP 172.31.84.44, el client tindrà la IP 10.0.2.144 **fixa**.

Comprova que les MVs poden fer ping entre elles abans de començar la pràctica.

## 1.- Configuració de zona:

Configuraràs una zona al servidor DNS, però abans ves al servidor DNS: *Administración del servidor->Herramientas->DNS* y a *Propiedades* esborra TOTES les *sugerencias de raíz*.

(*)Pots comprobar que el servidor no tradueix cap nom a IP fent un nslookup domini al terminal del servidor. Abans esborra la caché amb **ipconfig /flushdns**. 

Crearàs una *zona de búsqueda directa* que es digui **cognom.com** substituint cognom pel teu cognom real.

## 2.- Configuració de hosts amb IP privada:

Dins de la zona creada faràs un nou *Host (A)* amb el nom de Host *servidor* i la IP de la MV que fa de servidor.

(*) Mostra com les has creat.

(*) Comprova que pots fer ping al nom del host *servidor.cognom.com* i que la traducció de nom a IP funciona amb nslookup.  

Dins de la zona creada faràs un nou *Host (A)* amb el nom de Host *client* i la IP de la MV que fa de client.

(*) Mostra com l'has creat.

(*) Comprova que pots fer ping al nom del host *client.cognom.com* i que la traducció de nom a IP funciona amb nslookup.  

## 3.- Configuració de hosts amb IP pública:

Ara faràs un host nou que es dirà *google*, al qual li hauràs de donar una de les IPs reals de Google.com. 

Per a fer-ho ves a una màquina amb DNS configurat i busca una de les IPs de google.com.

(*) Comprova que a la màquina virtual client tradueix la direcció del host *google.cognom.com* amb nslookup i ping al nom de host.

També faràs un host que es digui **amazon**, aquest host tindrà la IP real de amazon.com.

(*) Comprova que amb el navegador del client pots accedir a amazon.cognom.com i surt la web d'Amazon.
     

     